中共：《延禧攻略》是優秀電視劇，在台灣大受歡迎是很自然的事

國台辦是中共駐台機構

國台辦稱「延禧攻略」為優秀電視劇 陸網友酸：不是說有負面影響？
新頭殼newtalk | 周家豪 綜合報導
發布 2019.01.30 | 16:06

大學學測甫落幕，中國古裝劇《延禧攻略》也出現在國文科考題之中，要考生判斷使用比喻方式強化對比作用的文句。中國國台辦發言人馬曉光今(30)日在記者會上宣稱，「大陸優線影視劇在台灣受到了觀眾熱捧，產生了廣泛影響，這是很自然的事」，但此話一出，反倒引來中國網友的冷嘲熱諷，因此劇日前已被中國政府明令禁播，網友們批評中國政府雙重標準，認為上一秒才剛禁播，下一秒又變優秀作品。

對於大學學測國文科將《延禧攻略》入題，馬曉光今天在中國國台辦例行記者會上說，「兩岸同胞都是中國人，中華文化是我們共同的根和魂。近些年來，中國優秀影視劇在台灣受到了觀眾熱捧，產生了廣泛影響，這是很自然的事。」

然而，中國《北京日報》日前列舉宮鬥劇的「5大罪狀」，包含追崇皇族生活、惡化當下社交生態、宣揚奢華享樂之風、美化帝王臣相和弱化正面精神引導。中國各大衛星電視眼見苗頭不對，緊急停播宮廷劇，。

馬曉光此話一出引起中國網友質疑，政府已經將宮鬥劇禁播，卻又吹噓《延禧攻略》，根本就是雙重標準，不少人在微博上表示，「上一秒要禁，下一秒優秀作品」、「優秀的電視劇不能上電視台播呢哈哈哈」、「之前還在說，各衛視要全面封禁宮鬥劇，現在又因為在台灣紅火而有點驕傲了？」、「不是剛停播？」、「怎麼自己禁播自己的優秀影視劇？」。「前幾天不是說有負面影響嗎？」

清宮又係中華文化
大長今仲似中華文化啦

大長今拍得好好，睇咗超過十次

依家啲支那劇啲劇情都幾嚇人，
啲人嗰嗰話延禧好睇，
我隨機睇咗幾集真係笑撚死人
最好笑係嗰幕女主角趁落雨打雷走出嚟，
大聲叫幾句，個雷就真係劈死個仇人

做乜鳩嘢

果度其實女主角綉左銅線（定鐵線？）嚮門簾到
個仇人開門簾時引雷電死左
中共驚d人學，所以cut左綉銅線果part

佢係個幕度做左手腳
不過都真係外掛得太交關

精神分裂